答非所問 = 判辭？香港法治，九唔搭八

為左有阻嚇性 = 判刑可以原則上犯錯，被告接受冤獄？
有條法律叫「祭旗」？

問：

梁天琦一方上訴時指出，原審法官彭寶琴錯誤將陪審團首次審訊時未能作有效裁決、涉砵蘭街暴動罪的案情，及其他街道的縱火事件納入判刑考慮中，亦錯誤地把梁天琦當日戴上口罩、眼罩和頭盔的行為視為有預謀、組織和計劃。

答：

惟彭官判刑時強調，政治背景不屬求情因素，否則會向公眾發放錯誤訊息，一旦人民對政府或現狀感不滿，便可將情緒訴諸暴力。彭官指暴力行為本質偏離多元化社會應有的理性討論，形容當晚砵蘭街群眾聚集，引發的暴動屬對警方的「報復性行為」；並引述案例指暴動屬於「集體性質的案件」，若選擇參與，後果均屬咎由自取。

有學過邏輯既人會咁九唔答八？

佢無邏輯 但佢有高尚情操

DLLM奶共狗官